[
  {
    "question": "Hvem fik især betydning for højskolerne i 1800-tallet?",
    "options": [
      "Ludvig Holberg",
      "Søren Kierkegaard",
      "N.F.S. Grundtvig"
    ],
    "answer": "N.F.S. Grundtvig"
  },
  {
    "question": "Betyder en betinget fængselsstraf, at man skal direkte i fængsel?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvilken af følgende byer har flest indbyggere?",
    "options": [
      "Esbjerg",
      "Thisted",
      "Hjørring"
    ],
    "answer": "Esbjerg"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt på Færøerne?",
    "options": [
      "2",
      "4",
      "6"
    ],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev grundloven sidst ændret?",
    "options": [
      "1855",
      "1907",
      "1953"
    ],
    "answer": "1953"
  },
  {
    "question": "Hvilken af følgende virksomheder producerer vindmøller?",
    "options": [
      "Novo Nordisk",
      "Arla",
      "Vestas"
    ],
    "answer": "Vestas"
  },
  {
    "question": "Hvornår begynder eleverne i den danske folkeskole at få karakterer efter 7-trins-skalaen?",
    "options": [
      "0. klasse",
      "4. klasse",
      "8. klasse"
    ],
    "answer": "8. klasse"
  },
  {
    "question": "Hvad er P.S. Krøyer særlig kendt for?",
    "options": [
      "Han var kunstmaler",
      "Han var politiker",
      "Han var videnskabsmand"
    ],
    "answer": "Han var kunstmaler"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev de første jernbaner i Danmark bygget?",
    "options": [
      "I 1700-tallet",
      "I 1800-tallet",
      "I 1900-tallet"
    ],
    "answer": "I 1800-tallet"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder Danmarks næststørste by?",
    "options": [
      "Aalborg",
      "Odense",
      "Aarhus"
    ],
    "answer": "Aarhus"
  },
  {
    "question": "På hvilken årstid ligger påsken?",
    "options": [
      "Forår",
      "Sommer",
      "Efterår"
    ],
    "answer": "Forår"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder farvandet mellem København og Sverige?",
    "options": [
      "Lillebælt",
      "Kattegat",
      "Øresund"
    ],
    "answer": "Øresund"
  },
  {
    "question": "Hvad er Karen Blixen især kendt for?",
    "options": [
      "Hun lavede film",
      "Hun skrev bøger",
      "Hun spillede teater"
    ],
    "answer": "Hun skrev bøger"
  },
  {
    "question": "Hvor mange indbyggere har Danmark?",
    "options": [
      "Cirka seks millioner",
      "Cirka otte millioner",
      "Cirka ti millioner"
    ],
    "answer": "Cirka seks millioner"
  },
  {
    "question": "Hvad er værnepligt?",
    "options": [
      "Pligten til at forsvare Danmark",
      "Pligten til at forsørge sin familie"
    ],
    "answer": "Pligten til at forsvare Danmark"
  },
  {
    "question": "Hvordan har antallet af landmænd i Danmark udviklet sig siden 1960?",
    "options": [
      "Antallet er steget",
      "Antallet er faldet"
    ],
    "answer": "Antallet er faldet"
  },
  {
    "question": "Hvem var Danmarks første kvindelige statsminister?",
    "options": [
      "Pia Kjærsgaard",
      "Mette Frederiksen",
      "Helle Thorning-Schmidt"
    ],
    "answer": "Helle Thorning-Schmidt"
  },
  {
    "question": "Skal personer over 21 år normalt selv betale en del af regningen, når de går til tandlægen?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Er Danmark medlem af NATO?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvor gammel skal man mindst være for at købe cigaretter i Danmark?",
    "options": [
      "15 år",
      "18 år",
      "21 år"
    ],
    "answer": "18 år"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev protestantismen indført i Danmark?",
    "options": [
      "1100-tallet",
      "1300-tallet",
      "1500-tallet"
    ],
    "answer": "1500-tallet"
  },
  {
    "question": "Fik kvinder stemmeret til Folketinget med grundloven fra 1849?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvor mange ugers ferie har lønmodtagere på det danske arbejdsmarked normalt ret til?",
    "options": [
      "1-2 uger om året",
      "3-4 uger om året",
      "5-6 uger om året"
    ],
    "answer": "5-6 uger om året"
  },
  {
    "question": "Hvor gammel skal man være for at blive gift i Danmark?",
    "options": [
      "Mindst 15 år",
      "Mindst 18 år",
      "Mindst 21 år"
    ],
    "answer": "Mindst 18 år"
  },
  {
    "question": "Kan man få arbejdsløshedsdagpenge, hvis man ikke er medlem af en arbejdsløshedskasse (a-kasse)?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  }
]